%@metapost:guadeloupe2002.mp
%@Titre: Guadeloupe -- 2002
\par\compo{3}{guadeloupe2002}{1}{
$SABCD$ est une pyramide. Sa hauteur $[SH]$ mesure 9~cm et l'aire de
sa base est 20,25~cm$^2$.
\begin{myenumerate}
\item Calculer le volume de cette pyramide.
\item En réalisant une section plane parallèle à la base de la
  pyramide, on obtient une pyramide $SMNKL$. De plus, on sait que
  $SM=\dfrac23SA$.

Calculer le volume de la pyramide $SMNKL$.
\end{myenumerate}}